牛郎織女，今晚快閃睇星 !

因為香港天氣變化快，所以香港天文發燒友會係有特別天象時，係同好之間舉行「快閃觀星」；如果有包含可普羅大眾推廣作用，就會叫「路邊天文」，太空館同香港各大天文組織年中不時都會舉辦。

「快閃觀星」和「路邊天文」會視乎情況、當晚主題帶備不同種類望遠鏡(可以是大型望遠鏡觀看深空天體，或是手持雙筒望遠鏡，亦可以乜都唔帶用肉眼睇)和同好及公眾分享。如果附近市民有興趣，不少天文發燒友會友善的向市民講解。當講解時需要指星，用手指會很麻煩，不少天文發燒友就會用到綠色鐳射筆(因為在夜晚人眼對綠光相對敏感，所以觀星用的大多是綠色)。

今天適逢農曆七夕，入黑後可以看到夏季大三角中的牛郎織女星。如果認得出牛郎織女星，一定會是個非常浪漫的七夕！

大家快啲買齊觀星器材啊！

up

開錯台添

upup

推

睇靚靚星

upppp

push

10

9

8

7

6

5